\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{urdu-prose}
\usepackage{enumerate}

% Increse size of page number in bottom
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhf{}
	\fancyfoot[C]{\LARGE\thepage}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}
\pagestyle{plain}

% A macro for placing italicizes English intructions on the left
\newcommand{\instr}[1]{\vm\hfill\en{\itshape #1}}


\begin{document}

\startUrdu
\begin{center}{\LARGE sfrIziarat}\end{center}

blawa :
miN ny io jmlo bcpn sy ab tk bot dfeo awr bot lwgwN sy sna tHa ko hj awr ziarat ky liy Srf woi  jata oy js ka woaN sy blawa Ata oy likn mjHy aIs jmly ki goraUi awr scaUi kabalkl andazo noiN tHa.
aIsy miri dniawi swc koo liN ia rwhanit ki kmi.
miN swc bHi noiN skti tHi ko miN ziarat ky sfr pr kbHi ja skti owN.
miry cHwTy biTy ny aik dIn acank mjH sy koa , "ami miN Ap kw ziarat bHjwa dwN?"      miN  aPs ka io jmlo sPn kr aik lmbi awr Kamwx swc miN gm ow gUi awr bat AUi gUi ow gUi.
miN ny swca io tw nammkn bat oy , atna lmba sfr, atny aKrjat awr sb sy bRH kr wizo  ia  pas pwr T    awr omsfr kwn awr kisyowga likn mjHy io Jrwr mhsws owa ko miry dl miN aIs Kial ny aik olcl Jrwr pida ki.

aik dIn acank miri cHwTi bon ,jIsy om gHr miN bka koty oiN fwn pr aIdHr aPdHr ki bat kr ky aik dm sy kony lgi , " miN awr miry miaN ziarat pr jany ka swc roy oiN.
kia tm lwg jana caow gy ? agr oaN  twmiry miaN  tm       lwgwN ky jany ka bHi  sara    aIntVam        kr skty   oiN .
iry   xwor ki Sht tw as sfr ki ajazt noiN dy roi tHi  as bat ka bka kw bHi andazo tHa .loZa miN awr ta ta oi  as
Afr sy faUdo aPTHa skty tHy.
bka ki io bat sn kr  no jany kiwN mirymno sy fwraY nkla bka kiawaqei om lwg ja skty oiN.
wo bwli kiwN AKr kiwN noiN ja skty?miN bwli pto noiN miN tw as kw balkl na mmkn smjHti tHi tm ny atni bRi Afr atni Asani sy dy di .
Hor jaw miN apny miaN sybat kr kydwbaro tmoiN fwn krti owN.
b fwn rkH kr miN bHagi bHa  gi apny                    miaN ky pas gUi.
niy"bka koo roi oyko miN awr   tata         agr ziarat pr jana caoiN tw bka awr Vfr bHaUi ky satH clny kaprwgram bna skty oiN.
miry miaN ka pola jmlo io tHa.
aN kiwN noiN agr tmoari omt oy tw Jrwr jaw.
tni bct tw tm ny kr oi li oyko kraio awr dwsry aKrajat ba Asani kr skti ow.
pny miaN ka io mCbt jwab sn krmiri tw Kwxi ki aIntoa no roi.
iN kbHi aik kmry miN jati kbHi dwsry kmry miN.
ioaN miN io Jrwrbtana caowN gi ko miry xwor ka ksi bHi bat ky liy atni jldi awr acank raJi owjanamejzy sy km noiN.
ab mjHy kcH kcH lgny lga xaid asi kw blawa Ana koty oiN.

balkl aisa  oi jwab vaoro ki vrf sy bHi Aia ab Kwxi ka jw  ealm tHa   aPs  ka andazo noiN kia ja skta ab rwz io swal owta tHa koa  ab omiN kia krna ow ga wiza ky liy kia kia ciziN fraom krna owN gi .
rJ rwz Sbh kw bka pr swalwN ki bHrmar  ow jati wo bicari Vfr bHaUi sy pwcH pwcH kromary swalat ki txfi krti roti .
aik dn io vy owa ko sb sy poly tSwiriN kHncwani Jrwri oiN.
b tSwiriN AUiN tw PaPn miN om miN sy kwUi bHi pocana noiN ja roa tHa .
tni nik Swrt awr bahjab  tSwiriN dikH kr om bs  Kamwxi sy mskra roy tHy.
gly dn om ny aik mKSws dkan ka rK kia woaN sy wo sari ciziN KridiN jw hj ia ziarat pr jany ky liy Jrwri ow ti oiN.
ab jld bazi  miN awr aJafo ow gia rwz io swal owta tHa ko omara eraq ka wiza lg kr kb AUy ga.
Vfr bHaUi smjHaty tHwRa Sbr krlw wqt Any pr sb ow jaUy ga awr xkr oy aisa oi owa .
iza bHi A    gia awr TkT bHi ab dn gnny xrwe ow cky tHy.

vy io owa ko jw omary grwp ky liDr tHy  fSaht  jw Vfr bHaUi ky bHanjy oiN awr satH jany kw raJi oiN tako omari mdd awr ronmaUi kr   skiN aPn ky tjrby sy faUdo aPTHany ky liy                                                                                                                                    aPn sy aik miTng ki jaUyawr omary ZHnwN miN jw swalat oiN aPn ky jwabat haSl kiy jaUiN.
o bot oi dlcsp aw r kamiab miTng roi  kamiab  as lhaV sy ko aP nHwN nyor swal ka tsli bKx jwab dia awr dlcsp as vrh ko aPn ky cory pr mslsl aik mskraoT tHi js sy Vaor ow roa tHa  .
ry bHaUi miN io ks qsm ky lwgwN kw ly kr ja roa owN ieni io tinwN Kwatin Agy mjHy ktna tng kriN gi likn as nik kam kwkrny miN  aPsy jw avminan ml roa tHa aP s ki  Kavrwo omari sb by wqwfano gft w xnid kw brdaxt krta roa mCla woaN ks qsm ka kHana mly ga nmk ziado tw noiN ow ga? agr om rwangi ky wqt hjab no awRHiN  eraq  aiUrpwrT pr aP tr kr awRH liN tw kwUi mslo tw noiN ow ga .
io awr allo jany ktny swal om krty roy awr wo ons ons kr jwab dita roa     ,omari tiari ka aik hSo io bHi tHa ko om jn mtbrk mqamat ki ziart ky liy ja  roy tHy ieni jn Aimo ky rwJwN pr haJri diny ja roy tHy aPn ky bary miN or mmkn melwmat omiN haSl owN ieni aPn ky halat zndgi aPn ky mejzat Klifo wqt ky oatHwN aPn pr owny waly mValm aP n ki wjo xoadt tmam ciziN omiN melwm owN.
as ky liy miry dmaG miN jw ktab AUi wo cwdo stary tHi awr io miry pas mwjwd bHi tHi loZa miN nyaPs miN sy hJrt mwsi kaVm hJrt  amam hsn eskri , hJrt eli elio aslam awr amam AKr aP lzmaN ky hwaly sy jw melwmat ml skti tHiN haSl  kr liN om jn mqamat pr ja roy tHy aPn miN kaVmin xrif, samro njf axrf awr krbla meli xaml tHy.
omara TkT Aia tw  pto cla  ko om aslam Abad sy poly kraci jaUiN gy woaN tin gHnTy ka qiam ow ga .
Ps miN amigrixn miN jw TaUim lgy ga aPs ky bed aUirpwrT pr oi antVar krna ow ga.
aPs ky bed kraci sy bGdad tk om eraq aUir laUin sy jaUiN  gy.
eraq miN omara pola qiam kaVmin miN car dn ka ow ga aIn oi car dn miN om sRk ky Zriey samro  jaUiN gy pHr waps  kaVmin io Ana jana aik oi dn miN ow ga.
5 april kw njfI axrf ky liy rwangi ow gi.
oaN dw dn qiam  ky bedkrbla  ioaN tin dn ky qiam ky bed omiN dwbaro njf Ana  ow ga  joaN sy omari  pakstan wapsi ki flaUT ow gi.
io tHa omara ds dn ka prwgram .

aYb omari eraq ky liy rwangi ka dn ieni 21  april 2019 A gia .
ari tiari mkml ow cki tHi.
omari flaiUT xam kw rwano owUi.
raci tk ka sfr Kirit sy vy ow gia.
raci sy eraqi aiUr laiUn ky Zriey omiN bGdad jana tHa.
laiUT AdHi rat kw tHi.
Imigrixn sy farG  ow kr tqrIbna tin gHnTy aiirpwrT pr biTHy roy.
iado tr bin aP laqwami prwaziN aIisy oi by tky wqt pr clti oiN.
fr xrwe owny sy poly oi aInsan jag jag kr by hal ow cka owta oy.
om bHi aUir pwrT ky by Aram SwfwN pr swny ki nakam kwxx krty roy.
ir wqt kw tw gzrna oi owta oy sw wqt gzr gia.
m sb joaz miN swar ow giy.
Islam Abad sy kraci ky sfr miN omari mizban Kwatin kafi bHwli awr tmiz dar tHiN likn aIn ky mqably miN eraqi Kwatin jw mizbani ky fraUJ anjam dy roi tHiN kafi Gir mnasb  lbas awrJrwrt sy ziado mik ap miN nVr AUiN.
io omary liy kafi hiran kn bat tHi likn io aPn ka Zati meamlo tHa wo janiN awr aPn ka meamlo.

omiN andazo tw ow roa tHako omary joaz miN ziado tr msafr eraq ziarat ky liy ja roy tHy.
o dikH kr

bot Kwxi ow roi  tHi likn Kwxi aPs wqt dwgni ow gUi awr aPs miN hirt ka enSr bHi xaml ow gia jb joaz ky owa miN blnd owty oi sb msafrwN ny nero SlwaO lgaia awr zwrdar  Awaz sy joaz drwd xrif awr neroI hidri ky bed ia eli ky nerwN sy gwnj aPTHa.
wao kia pPr aCr lmho tHa bs lg roa tHa joaz aPb aPn ostiwN ky hwaly ow gia jw mxklwN kw Asan krny waly awr allo ky psndido lwg oiN.
ar gHnTy ky sfr miN om ny kHana bHi kHaia swUy bHi.
b io sfr mkml owa tw Asman pr  Sbh ki rwxni nmwdar ow roi tHi io bot KwPbSwrt mnVr tHa.
joaz syaPtry tw  THnDi owa cl roi tHi jbko om io swc kr gUytHyko eraq miN bot grmi ow gi.
wa ny rasty ki sari tHkn awr nind dwr kr di.

sb msafr  apna saman  aPTHaUy lawnj miN daKl owPUy samny aImigrixn walwN ky Disk tHy.
b bari bari apna wiza awr aImigrixn ky kaGZat dIkHa kr nIklny xrwe ow gUy awr satH oi bilT cl roi tHi woaN sy apna saman aPTHany lgy.
p hiran ow roy owN gy ko aIn sari tfSilat ka Zkr krny ki kia Jrwrt tHi.
o aIs liy ko eraq aUir pwrT pr omary satH jw owa wo bot oi  hiran kPn awr na qabIlI framwx tHa.
fr bHaUi awr  fSaht  kaGZat ly kr Disk pr poncy tw aPnowN ny omary tmam kaGZat ly kr rkH liy awr erbi miN koa ko Ap ka aijnT koaN oy.
Saht tw xaid kcH smjHa likn omiN tw Kak pto no cla ko jb sb lwg ja roy oiN tw omiN kiwN rwka gia oy.
pakstani awr eraqi  aijnT miN io sb memlat poly sy vy owty oiN awr dwnwN kw aIs  kam ki kafi rqm di jati oy.
elwm noiN wo eraqi woaN wqt pr mwjwd kiwN noiN tHa.
fSaht mslsl TwTi pHwTi erbi miN awrpakstani aijnT sy aPrdw miN fwn pr bat kr roa tHa awr satH satH omiN bHi tsli  dy roa tHa ko sb THik ow jaUy ga.
Is sary qSQy miN panc gHnTy gzr gUy.
rbi zban no Any ki wjo sy by bsi awr bRHti ja roi tHi.
mary sary kaGZat ly kr aImigrixn ka Admi no jany koaN ja cka tHa.

an prixan kn halat miN om by iar w mddgar prdis miN biTHy tHy.
laUn kras kr ky  aUir pwrT ky andr bHi noiN ja skty tHy awr io bHi melwm noiN tHa ko Agy kia owny wala oy.
ik wqt tw aisa Aia ko om ny swcna xrwe kr dia  ko apny paspwrT waps liny ki kwxx ki jaUy tako pakstan waps jany ka TkT lia ja sky.
o sn kr om ny rwna xrwe kr dIia ko mwla ko dr pr A kr waps jany ka tw io mvlb owa ko xaid omara bPla wa abHi noiN Aia .
io swc kr omara io hal tHa ko miN alfaV miN bian noiN kr skti.
akstan miN ksi kw elm bHi noiN tHa ko omary satH kia ow roa oy.
Is hal miN jw deaUiN , mnntiN mradiN mang sktytHymang liN.
l sy nIklny wali deaUiN Jrwr qbwl owti oiN awr aisa oi owa.
H gHnTy ky aIs aeSab xkn  aIntVar awr by bsi ky bed wo xKS js ka omiN aPntVar tHa aPs sy rabvo ow gia awr wo omiN awr om aPs kw DHwnDny miN kamiab ow gUy.
Krkar aImigrixn ky tmam mrahl vy ow gUy.
aYb  tHkawT awr  aIvminan ki mli jPli kifit ky satH om aUir pwrT sy baor AUy awr kaVmin jany ky  liy mni win kraUy pr li.
Is poly oi mwqe pr andazo ow gia ko eraqi lwg ziarat ky liy Any walwN ky satH balkl eam siahwN wala slwk krty oiN awr aPn kw Kwb tng krty oiN ieni aPn ki zban no janny walwN kw Kwb tng krty oiN.

pndro bis mnT ka faSlo vy kr ky om kaVmin ky xor miN daKl ow  gUy.
l miN aik ejib si Kwxi awr jZbati kifit tHi.
rh vrh ky swalat awr Kialat dl mIiN A roy tHymCla io xor jw ko ab by hd Abad ow cka tHa aPs wqt kisa ow ga jb aImam mwsiE kaVm ioaN Abad owN gy.
PnHwN ny hakmI wqt ky oatHwN kia kia tklifiN aPTHaUi owN gi.
o sb Kialat dIl w dImaG pr cHaUy owUy tHy.
iksi waly ny omIiN bazar ky baor oi aPtar  dIia kiwnko andr gaRiaN jany ki aIjazt noiN tHi,aik pPr rwnq bazar sy gzrty owUy om saman lkRi ki riRHi pr rkH kr owTl ki vrf ja roy tHy.
inkRwN ki tedad  miN riRHi walwN ka rwzgar zaUrin ki wjo sy lga owa tHa .
m sary rasty mno aPTHa kr dikHty ja roy tHyko rwJy ky gnbd ks gli sy nVr AUiN gy.
cank cmkty owUy gnbd awr minarwN ny AnkHiN cka cwnd kr diN.
mary oatH fwraY  ziart awr dea ky liy aPTH gUIy  .
AnkHwN miN A nsw tHy awr jn alfaV miN dPea mang skty tHy mang roy tHyawr pwri aPmid ky satH ko ioaN mangi jany wali dPea awr hajt Jrwr pwri owti oy.
o tHa omara pola taCr awr tjrbo aIs mqds mqam pr Any ka.
rdn mwR mwR kr  joaN tk dikH skty tHy aPs mnVr kw dikHty roy ioaN tk ko aik tng  gli miN mR gUy js miN omara kUi mnzlo owTl tHa.
Is ka nam tHa fndq xnaxil .
ndq erbi miN owTl kw koty  .
io omary ZKiroI alfaV miN pola aIJafo tHa.
naxil ka mvlb janny ki om ny kwxx noiN ki.
wTl Saf stHra tHa .
miN tin bstrwN waly kmry  miN jgo mli jw poly sy bPk krwaia gia tHa.
jb lmby sfr awr tHka diny waly halat ky bed dl kw iqin ow gia ko AKrkar om kaVmin ponc gUy oiN tw pto cla ko omiN tw by thaxo bHwk lg roi oy.
owTl kiwnko ein bazar miN tHa awr or vrf kHany piny ki ciziN bIk roi tHiN.
Is liy fSaht fwra grm grm nan jw ko DaUmnD xip ky tHy awr sji nma ckn ly Aia.
melwPm owa ko mrGi kw djjaj koty oiN.
jib mJhko Kiz lfV tHa .
rJ om ny djjaj awr rwTi bot xwq sykHaUi awr allo ka xkr kr ky kcH dir Aram ka swcatako xam kw rwJy pr haJri diny ja skiN.

aImam mwsiE kaVm ka rwJo omary owTl sy panc mnT ky faSly pr tHa.
lty clty rwJo qrib Ata ja roa

tHa .
zaUrin ka ojwm omari swc sy bHi ziado tHa.
wbSwrt drwazo omary balkl samny tHa.
rwazy ky baor rPk kr om nyziart  pRHi blko airani zaUrin ky aik grwp miN mwjwd aik mwlana Sahb ny  bot oi KwbSwrt andaz miN ziart pRHwaUi.
m bHi aPs grwp ky satH oi ziart  pRHty roy.
Kr miN aPnowN nymzar pr haJr owny ki aIjazt mangi mwla omiN Ap rwJy pr haJri ki aIjazt dijiy.
o bot rqt Amiz jmlo tHa awr aIs syaImam ky qrb kaahsas awr ziado bRH gia.
ioaN sy mrd hJrat aik rasty sy daKl owUy awr Kwatin dwsry rasty sy.
wJy miN daKly sy poly or mrd   w  zn ki tlaxi li jani  Jrwri tHi.
wrtwN ki tlaxi ki jgo pr lIkHa tHa tftix aPnsa awr mrdwN ki daKly ki jgo pr tftix aPlrjal lIkHa tHa.
I lfaV sy manws owna Jrwri tHa kiwnko om js aImam ky rwJy pr js xor miN bHi gUy woaN balkl aik jisa ssTm tHa.
agr halat Shih awr dHmakwN ky waqeat maJi miN no owUy owty tw lwgwN kw tlaxi ky mrahl sy no gzrna pRta awr bot Asani owti awr bot sa wqt bc jata likn io sb omari hfaVt ki Kavr tHa aI s liy brdaxt krna pRa.
rs ki tlaxi awr bwDi src kafi wqt vlb kam tHaawr picHy mwjwd Kwatin ki by cini awr  hsb  bImemwl dHkm pil dikH kr kafi maiwsi owUi.
m az km aIn mqds mqamat  awr aIn KwbSwrt lmhat miN tw omiN Zra mKtlf awr tmizdarano andaz apnana caoiy tHalikn aInsani fvrt koaN bdlti oy.

agla mrhlo apny jwty aPtar kr bot mnVm vriqy sy mqrro jgo pr jme krwa kr Twkn nmbr lina tHa.
aIs ky ja kr koiN wo wqt Aia ko om hrm miN daKl owUy.
KwbSwrt dr  w   diwar , bRybRy  nqxin drwazy awr diwariN hrm ky Shn miN TaUl lgy  owUy tHy awr bot bRy hSWy miN sinkRwN aIirani qalin bcHy tHy.
hnI hrm zaUirin  sy bHra owa tHa .
b nmaz  , qran awr dPeawN miN mxGwl tHy.
jgo jgo bRy bRy Dby sjdo gaowN sy bHry owUy tHy.
icy biTH kr nmaz  pRHny sy qaSr lwgwN ky liy Disk rkHy tHy.
ojwm ky bawjwd bot oi pPrskwn mahwl tHa.
Is sb jgo sy gzr kr KaS rwJy miN daKl owny ka drwazo tHa.
ndr daKl ow kr jb AnkH aPTHi tw rwJy ki jali samny tHi.
nori awr rwpoli nqx  w  nIgar naqabIlI bian sma pix kr roy tHy.
nbd awr cHt pr nVr dali tw lga oiry jRy owUy oiN jw bRy fanwswN ki rwxni miN jgmg jgmg kr roy tHy.
wna A roa tHa ko io aPn oi meSwm awr mVlwm aImam ka rwJo oy jnoiN aImamI wqt ny by aIntoa dkH awr tklifiN dy kr xoid kia tHa.
oadt ko bed bHi wo krwRwN lwgwN ky hajt rwa oiN caony waly oiN ko sara sal aIVoar eqidt ky liy ioaN Aty oiN,sbhan allo,.

a mam mwsiE kaVm omary satwiN aImam awr aImam jefrI Sadq kyfrznd tHy.
p ki tariKI pidaUx  7Sfr sn 128 ojri  awr tariKI xoadt 25 rjb 183 ojri oy.
aIs lhaV sy Ap ny55 sal ki emr paUi.
o oarwn rxid ebasi Klifo ka zmano tHa.
Is ebasi Klifo ny Ap kw zbrdsti bGdad blwa kr  lmby erSy qidI sKt miN rkHa awr AKrkar Ap kw zor dy kr xoid krwa dia.
p ki wfat ky bed bHi Ap ki biRiaN awrotHkRiaN no kHwli giN blko xoadt ky bed by hrmti ky liy Ap ky jsdI Kaki kw bGdad pPl pr Dal dia gia.
Jrt aPmam rJa elioaslam ny bo aejaz mdiny sy txrif la kr Ap ki nmazI jnazo ada ki Ap ki tdfin ki.

jb zaUirin rwJy tk ponc jaty oiN tw or aik ki io Kwaox owti oy ko om rwJy ky qrib trin ponc skiN awr jali kw pkR kr deaUiN mangIiN awr kwxx kriN ko woaN kcH dir kHRy ow kr ziart pRH  skiN likn jw bHi woaN tk poncny ka xrf haSl kr cky oiN aPn kw andazo  ow ga ko woaN ktna ojwm owta oy awr cnd siknD tk bHi kHRy rona na mmkn owta oy.
sari deaUiN woaN sy oT kr  rwJy sy ds baro fT ky faSly pr kHRy ow kr mangi ja skti oiN.
Ps wqt io bHi Gnimt lgta oy.

io sara hal 22 april 2019 ka oy js dn om eraq poncy tHy.
Yb omara io memwl tHa ko jb omiN io andazo owta tHa ko aIs wqt rwJy pr ojwm qdry km ow ga om woaN cly jaty tHy awr Vor eSr ia mGrb exa ki nmaziN  andr ahavy miN pRHty tHy .
o oi omary aIvminan ky liy bot tHa.
om 23 april kw bHi kaVmin oi miN roy.
at ky wqt bHi rwJy pr giy awr ziado rwnq aik nwrani kifit lwgwN ka waloano ojwm .
azar miN kHany piny awr Kridari krny walwN ki rwnq lgta tHa om ksi awr oi dnia miN ro roy oiN.

24 april ky liy om ny samro jany ky liy win kraUy pr li tHi.
axty sy farG ow kr om ny owTl cHwRa awr bazar sy gzr kr min sRk pr  A gUy joaN win kw Ana tHa win wala wqt pr A gia awr om samro ieni giarHw iN aImam hsn eskri elioaslam ky rwJy ki ziart ky liy rwano owUy.
o tqrI  bna car gHnTy ka sfr tHa awr omiN aPsi dn ziart kr ky waps lwTna tHa kiwnko woaN owTl wGiro noiN tHyloZa om cny miTHi TkiaN awr pHl wGiro satH ly gUy tHy tako rasty oi miN kHa pi liN awr wqt JaUe no ow.
ary rasty kwUi Abadi noiN tHi wirani awr kcH kHjwrwN ky baGat  tHy likIn pwry rasty miN fwji cwkiaN bot tHiN joaN omari gaRi kw cikng ky liy rkna pRta tHa.
elwm owa ko io xrwe oi sy aik cHawni tHi.
ary rasty miN fwji Tink ,jipiN awr vrh vrh ka tbao xdo fwji saman nVr A roa tHa.
o wo jgo tHi joaN amriko ny Sdam hsin ki tlax miN bot hmly kiy.
go jgo emartwN pr gwliwN ky nxanat awr tbaoi ky aCrat nVr A roy tHy.
oaN tk ko aImam ky rw Jy tk kw fJaUi hmlwN ka nxano bnaia gia.

aImam hsn eskri elioaslam 10 rbie aPlCani sn232ojri kw mdino mnwro miN pida owUy.
p aImam eli nqi elioaslam ky frznd tHy.
basi Klifo mtwkl ny aImam eli nqi kw mdiny sy blwa kr ioaN rony or mjbwr kia.
p ka lqb eskri aIs liy mxowr owa kiwnko ap jss mhly srmn raUy miN roty tHy Pasy eskr koa jata tHa aIs ki wjo io tHi ko ebasi Klifo metSm baallo ny aIs mqam pr lxkr jme kia tHa awr wo Kwd bHi woaN qiam pzir tHa .
ik dfeo aPs ny aImam kw bla kr apny lxkr ka meaUno krwaia tHa tako aPn kw mrewb kr sky awr aImam aPs ky Klaf kwUi sazx no kr skiN.
p ny bHi aIejaz sy apni dw aPngliwN ky drmian aPsy KdaUi lxkr dkIHaia .
InHiN wjwoat ki bna pr aIs jgo ka nam eskr pR gia .
oaN hmary aImam kafi erSy mqim roy awr eskri mxowr ow gUy.
p ny apni hiat miN jn Klfa ka zmano dikHa  aPn miN waCq ballo ,mtwkl pHr mstnSr ka zmano dikHa js ny aImam eli nqi elioaslam kw zor dia.
Pb modi ballo awr pHr metemd ballo Klifo bna aPs oi ny260 ojri miN aImam hsn eskri kw zor dia awr apny Aba w ajdad ki rwait kw brqrar rkHa .
oadt ky wqt aImam ki emr 28 sal tHi.

omary dswiN awr giarHwiN aImam dwnwN aik oi jgo dfn oiN.
o rwJo aPs jgo sy aik klw miTr ky faSly pr oy joaN gaRiaN awr bsiN zaUrin kw aPtarti oiN.
om     Zoni vwr pr tiar  tHy ko omiN aYb win sy aPtr kr pidl clna ow ga likn om ny dikHa ko parkng sy rwJy tk jany awr waps Any ky liyxTl srws mwjwd tHi.
oZa om dHwp miN clny sy bc gUy.
tmam AUimo ki vrh io rwJo bHi apni tmam tr KwbSwrti  awr  Kir w brkt ky satH omary samny mwjwd tHa.
iart nmaziN awr deaUiN mangny  miN dl kw jw skwn  haSl owa aPs sy Cabt ow roa tHa ko io Jrwr ksi allo ky bot KaS bndy ka mdfn oy.
wJy ky minarwN awr mKtlIf hSwN ki mrmt jari tHi jw dHmakwN sy mnodm owUy tHy.
Insan kw hirt owti oy ko drndo Sft lwg aIn pak ostiwN ki xoadt ky bed bHi apny bGJ awrdxmni sy beJ noiN Aty.
dl sy ValmwN ky liy bd dPea nkli.

omiN io bat melwm tHi ko aIs rwJy ky too Kany miN wo ziart gao bHi oy joaN sy omary aImamI AKr aPlzmaN ki Gibt owUi tHi.
io aik Gar tHa jsy zaUirin ky liy bismnT ki xkl dy di gUi tHi.
o jgo aisi tHi jsy swc kr bIHi rwngTHy kHRy ow roy tHy ko omary  zndo awr mwjwd aImam ioaN sy rwpwx owUy tHy.
Pn ki mwjwdgi ka aIhsas woaN Jrwr fJa miN mwjwd tHa.
gr allo  aPn kw aPn ky wald ki xoadt ky bed apny hkm sy Gibt miN no ly jata tw dxmnanI aolibit aPn kw xoid kr ky dPnia kw  aImamt sy Kali kr dity awr io allo kw mnVwr no tHa.
lwgwN ny apni hajat prciwN lkH kr jali miN sy andr Dali tHiN.
om ny zbani aPn sy mKavb ow kr dea ky liy oatH aPTHaUy jw wo Jrwr snty oiN.

ioaN sy wapsi pr om aik awr mqam pr ziart ky liy rPkyio hJrt sid mhmd ka rwJo tHa jw aImam eli nqi ky frznd tHy wo     aImam tw noiN tHy mgr aImam ki awlad owny ki wjo allo ny aPnoiN bot si brkat awr KSwSiat eva ki tHiN,kony waly koty oiN aPn ky dr pr mangi jany wali deaUiN Jrwr qbwl owti oiN.
m ny  bHi ziart awr nmaz pRHny ky bed deaUiN mnangiN awr ioaN sy kaVmin ki vrf wapsi ka sfr xrwe kia awr xam sy poly oi kaVmin ponc kr dwpor ka kHana aik satH bazar miN biTH kr kHaia awr tHkn awr bHwk dwnwN Ktm kr ky owTl ky kmry miN A giy.
gly dn ieni 25 april2019 kw omiN aPs sr zmin pr qdm rkHna tHa jw njfI axrf kolati oy.
m hJrt eli elioaslam ky rwJy pr jany ky liy bot pPr jwx tHyawr kiwN no owty wo omary awl aImam oiN allo awr rswl ky psndido bndy oiN.
xkIl kxa oiN jw grty owUy kw tHam lity oiN .
b oi tw  or mxkl miN omary mno sy by saKto ia eli mdd nklta oy awr wo Jrwr mdd kw Aty oiN.
Pn ky rwJy pr haJri dina omary liy ktni bRi seadt tHi io Srf aPn sy eqidt rkHny waly oi jan skty oiN.

25 april ki Sbh Sbh naxty sy farG ow kr om aImam mwsiE kaVm ky rwJy pr alwIdaei slam ky liy giy awr jaty jaty awr jaty jaty mR mR kr  rwJy ki vrf dikHty roy.
saman ly kr bazar ky cwk miN AUy awr win miN biTH  kr njf ki vrf rwano owUy.
omara dl caota tHa ko om ko om fwra mnzlI mqSwd tk ponc jaUiN likn sfr kafi vwil tHa halanko sRk kafi acHi awr dw rwio tHi.
oaUi wy  pr mKtlf xorwN ky nam lkHy owUy Aty roylikn saUin bwrD pr njf ka nam lkHa owa noiN A roa tHa aIs ka mvlb tHa ko mnzl onwz dwr ast.
asty miN dwr dwr tk kwUi Abadi noiN tHi swkHi jHaRiaN hdI nVr tk pHila owa biaban no kwUi fikTri no gHr no kHit swaUy aIs ky ko kcH kHjwrwN ky baGat dikHny kwml roy tHy.
mari swc omiN SdiwN picHy ly ja roi tHi jb ioaN awnTwN ky qafly Aty jatynVr Aty owN gy .
b awnTwN ki jgo bRi bRi gaRiwN ny ly li tHi likn aIrd grId ka mnVr woi tHa.
pcHly dInwN silab Any ky aCrat mwjwd tHy awr jgo jgo silab ka pani kHDwN miN abHi tk mwjwd tHa.
mara vwil aIntVar omiN bar bar io pwPcHny pr mjbwr kr roa tHa ko ksi bwrD pr njf lIkHa owa kb AUy ga .
osto Aosto qrb w jwar ki kcH AbadiaN nmwdar owUiN awr AKr kar  njf jany ky liy daUiN vrf mRny ka axaro lIkHa owa  Aia.
iqin noiN A roa tHa ko js mbark xor ka nam om snty cly AUy tHy wo ab om sy cnd mnT dwr oy .
m ab pPr rwnq xor miN daKl ow cky tHy.
gaRi mRti ja roi tHi awr om jHank jHank kr snori gnbdwN kw tlax kr roy tHy.
Saht ny omiN btaia ko ab js gli ky Agy sy om gzriN gy woaN sy rwJy ki ziart ow gi.
aRi  gli ky Agy sy gzri tw  mzar nVr Aia.
tHwRi oi dwr omara owTl tHa.
ia  awr xandar owTl awr hJrt eli elioaslam karwJo owTl sy panc mnT  ky pidl ky faSly pr tHa.
KwbSwrt tzin w AraUx ka botrin nmwno.
rwJy ky ahavy kw bot ziado wsie kia ja roa tHa .
rvrf karigr kam miN lgy owUy tHy.
m aik tng bazar sy gzr ty owUy mzar ki vrf ja roy tHy.
aIs bazar miN kItabwN ki by xmar dkaniN tHiN jn sy io pta clta tHa  ko om            waqei bab aPlelm ky dr pr AUy oiN.
mam mrhlwN ieni cikng wGiro sy gzrty owUy rwJy ky ahavy miN daKl ow gUy .
aUrin ka by pnao ojwm nmaziN pRHny qran ki tlawt krny awr deaUiN mangny miN mSrwf tHa AKr kw bab aPlhwaUj ka dr tHa koaN koaN sy lwg apni hajat ly kr AUYy tHy awr mwla eli ky wsily sy allo ki bargao tk apna swal poncana caoty tHy.
allo sb ki hajat pPwri krny wala oy.
m ny bHi aIs mdd gar ky rwJy ki jali pkR kr apni hajat pix kiN.
ali kw bot dir tk pkRy rona tw na mmkn tHa kiwnko sb kw oi jali tk poncny ki Kwaox owti oy loZa awrwN ky liy jgo Kali krna omara  aIKlaqi frJ owta oy jbko bot si Kwatin aIs ka Kial noiN rkHtiN.

tmam Jrwri ziarat awr nmaziN pRH kr awr aIs aPmid ky satH ko rswl ka mdd gar omari mdd Jrwr kry ga om waps owTl A gUy likn io aIvminan tHa ko rwJo owTl ky bot qrib tHa awr om js wqt caoty woaN haJri dy skty tHy.
owTl bot Aram do tHa nicy bot bRa bismnT js kw aPnowN ny DaUng oal bna rkHa tHa.
inkRwN zaUrin jw owTl miN THory owUy tHy tinwN wqt woaN jme owty tHy.
mKtlf mlkwN ky lwg awr vrh vrh ky kHany.
silf srws kydwran om ny lwgwN ki pliTiN cwTi dar kHanwN sy bHri owUi dikHiN js sy omiN andazo owa ko eraqi awr mKtlf erbi mmalIk ky lwg atny mwTy kiwN oiN.
krim awr dwsri mwTa krny wali ciziN mCla pnir wGiro bot bRi tedad miN lwgwN ki pliT miN nVr AUiN.
aik awr bat jw om ny dikHi ko lwg kHany ky bed dir tk biTHYy gpiN marty awr sigrT pity roty aIn miN bRi tedad  hjab wali Kwatin ki owti tHi.
ir omiN aIn ki sigrT nwxi sy kia sIwaUy aIs ky ko om bHi wo dHwaN sans ky satH apny andr  ly ja roy owty tHy baqi wo janiN aPn ka kam jany.
om tw ioaN mwla eli ky rwJy ki ziart ky liy AUy tHy wo om dn miN dw dfeo ja kw apny dl ki tsli haSl kr lity tHy ko io aPs mxkl kxa ka dr oy joaN sb mxkliN hl ow jati oiN.
o aPn ka dr oy jn kw omary nbi bHi mxkl ky wqt nadI eli aPn mVr aPlejaUb koo krpkarty tHy.
wJy pr aik  reb awr dbdby ki kifit mhsws ki ja skti tHi awr io bat or wqt Zon miN roti tHi ko om sy kwUi byadbi ia kwtaoi no ow jaUy.
rih ky samny sy aPlTy pawN oTty owUy jb tk rwJo nVr Ata aPsy dikHty jaty.
omiN ksi ny btaia tHa ko Ap rwJy ky drwazy pr aPngli sy js ka nam lkH diN aIs nit sy ko aPs kw ioaN Ana nSib ow  aPn ky aIs dr pr Any ki kwUi no kwUi  sbil allo pida kr dita oy.
om ny bHi apny rxty darwN ky nam lIkHy.
oaN io lkHa tHa ko aIsi ahavy miN hJrt Adm awr hJrt nwh ki qbriN bHi oiN .
Jrt eli ny bHi ioaN dfn owny ki wSit ki tHi ko mjHy kwfy ki bjaUy njf miN dfn kia jaUy.
br noiN io bat ktny wCwq sy koi ja skti oy

hJrt eli ky rwJy sy AdHa klw miTr dwr wadi aPslam nam ka aik bot oi qdim qbrstan tHa .
o tariKi qbrstan dikHny sy telq rkHta oy.
Itna qdim ko ioaN hJrt Salh awr hJrt lwv ki qbriN bHi oiN.
w dw tin tin mnzlo qbriN mTi ky nqx w ngar sy Arasto.
io naqablI iqin awr hiran kn bat tHi ko SdiwN prana io qbrstan jwN ka twN zaUrin ky liy hirt ka baeC bna owa oy.

26 april kw omiN kwfo jana tHa joaN bot si ziartiN tHiN jn miN sb sy aom msjdI kwfo awr hJrt eli elio aslam ki roaUx gao  tHi.
jf sy nklty oi tHwRy faSly pr dw msajd tHiN dwsri  msjd solo aIn miN sy aik wo msjd tHi joaN xam jaty owUy hJrt aImam hsin ka sr rkHa gia tHa aIs ky elawo awr bHi ciziN aomit ki haml tHiN.
om ny dwnwN jgo dw  dw rket nmaz pRHi awr fwra kwfy ky kiy rwano ow gUy.
wfo ioaN sy ziado dwrnoiN tHa.
Jrt eli ky dwrI Klaft miN io aPn ka daraPlKlafo tHa.
wfy ka nam sPn kr mjHy sb sy poly hJrt mslm bIn eqil iad AUy jw hJrt aImam hsin ky ailci bn kr kwfo AUy tHy awr ioaN aPn ky satH kia slwk owa wo waqeo krbla ki aIbtda tHi.
wsri swc dImaG miN AUi ko hJrt eli kw dwr miN ioaN bi bi zinb awr bi bi aPmI klCwm ks ezt sy roti owN gi awr aik dn aIbn ziad ny aPn kw pabndI slasl kr ky ioaN blwaia .
mqSd aPn kw aZiit poncana  tHa.
Is sb ka hsab liny wala tw allo oy friad krny wali bi bi favmo jnabI rsalt  mab owN gy jnowN ny koa tHa js ny miry aol bit kw tklif di aPs ny mjHy dPkHi kia.
wfy ki ziarat miN sb sy poly hJrt miCmI tmmar ka ka rwJo tHa.
o hJrt eli ky Shabi tHy awr aIsi padax miN aInoiN xoid kia gia.
miCmI tmmar  ky rwJy sy gzr kr AdHa klw miTr lmbi sRk vy kr ky msjd kwfo  awr hJrt eli ki roaUx gao Ati oy.
om bot ejib sy aIhsasat ky satH hJrt eli ky gHr ky drwazy miN daKl owUy.
Hr ka sTr kcr Saf bta roa tHa ko io balkPl aPsi vrh mhfwV kia oy swaUy aIs ky ko kci diwarwN ki jgo aIniTiN lga kr aPn kw aPn pr wax aibl pinT kr dia gia tHa.
Gir kwaRwN ky mhrab ki xkl ky drwazy ,nici cHtiN, cHwTy cHwTy kmry nma hjry,znany awr mrdanyhSy ky drmian aik srng nma gilri pHr Shn.
rdany miN aik cHwTa sa hjro tHa joaN biTH kr hJrt eli srkari Kv w kItabt kia krty tHy.
wo waqeo bHi aIsi jgo pix Aia ow ga jb apni Zati gftgw krty owUy mwla ny srkari til sy jlny wala craG bjHa dia tHa.
w cHwTy cHwTy hjrwN ky baor lIkHa tHa ioaN aPn kw xoadt ky  bed EGsl dia gia ioan Ap kw kfn ponaia gia.
nany miN dw kmry ia hjry tHy joaN Kandan ki ewrtwN ki roaUx ow ti tHi ieni hJrt zinb awr hJrt bi bi aPmI klCwm ki rony ki jgo.
rmian  miN gHr ka Shn tHa js kw dikH kr  fwra hdiCwN mIiN sna owa  wo waqeo iad A gia ko jb hJrt eli xoadt ki Sbh nmaz  pRHany ja roy tHy tw aPn ki paltw bvKwN ny aPn ki eba ka damn pkR kr aPn kw rwkny ki kwxx ki tHi.
ik eli ky caony waly ky jZbat aIn sb cizwN kw dikH kr kia  owty owN gy aIs ka andazo baAsani kia ja skta oy.
aPn ky gHr  sy cnd qdm ky faSly  msjdI kwfo ka drwazo  tHa.
o jmeo ka dn awr ein nmaz ka wqt tHa jb om  msjd kwfo ky samny kHRy tHy.
sjd sy aZan ki Awaz AUi tw rwnTHy kHRy ow gUy io bot oi rwh prwr  lmho tHa.
msjd miN daKl owUy tw msjd ka wsie Shn awr carwN vrf brAmdy tHy.
sjd nmaziwN sy bHri owUi tHi.
m ny bHi jmaet ky satH nmaz ada ki.
maz ky bed  aPn tmam mqamat ki ziart ki jw  msjd miN tHy.
sb sy poly wo mhrab dikHi joaN nmaz ki aImamt kraty owUy  abnI mljm ny Ap ky sr pr zor AlwPd tlwar mari.
io wo jgo tHi joaN hJrt eli ka Kwn boa ow ga.
hJrt aImam hsn awr hJrt aImam hPsin aPn kw zKmi halt  miN aPTHa kr gHr ly gUy owN gy.
io wo oi msjdI kwfo tHi joaN hJrt mslm ny nmaz ki aImamt ki tHi awr aIsi nmaz ky dwran aPn ky oatH pr biet krny waly tmam lwg aIbn ziad ky Dr sy aik aik kr ky aPn ka satH cHwR gUy.
aIsi msjdi kwfo miN oi hjrt mslm ka mzar oy awr balkl satH oi oani bn erwo ka mzar bHi oy jnowN ny apni jan jany tk hJrt mslm ka satH dia.
ia tariKi mqamat tHy.
. Shn msjd ky drmian miN  aik ktbo lga tHa ko ioaN biTH kr hJrt eli nmaz ky bed lwgwN  ky msaUl sna krty tHy awr lwgwN kw qimti mxwry dia krty tHy.
io tHi omari kwfy ki ziart ky liy Any ki mkml dastan likn io dastan aP s wqt tk mkml noiN ow skti jb tk abnI ziad  ky aPs mhl ka Zkr no kia jaUy .
oan biTH kr aPs ny hJrt mslm ky qtl ka hkm dIia tHa io mhl msjId kwfo sy balkl jRa owa tHa.
swal Ata oy ko ab bHi io mhl woaN mwjwd oy? noiN.
hirt ki bat oy ko woaN ab aik  wiran pRa owa midan tHa js miN bniadwN ky cnd nxanat tHy.
aPlT cka tHa  aIbn ziad ka wo mhl mqam ebrt bn cPka tHa awr io oi woaN ktby pr lkHa owa tHa ,, mqamI ebrt,,

ab 27april 2019 A gUi js dn omiN krbla ky liy rwano owna tHa faSlo kafi tHa awr omiN woaN  poncny ki jldi .
cpn sy waqeatI krbla sny tHy.
diny sy hsin ky sfr  sy ly kr ds mhrm aPlhram sn 61 Hjri tk ky waqeat awr bed xoadt amam aol bit pr owny waly mValm ky halat dl pr nqx tHy.
om ny hq w bavl miN frq krna  oi merko krbla sy sikHa tHa.
b om  aPs sr  zmin pr jany ky liy sfr vy kr roy tHy js wirany kw amam hsin awr  apn ky satHiwN  ny apny Kwn sysinc kr glzar bna dia tHa.

dwran sfr aSl rasty sy kUi klw miTr oT kr om sb sy poly hJrt mslm ky bcwN ky rwJwN ki ziart ky liy gUy dw cHwTy cHwTy aik satH bny owUy gnbdaPs wirany miN bny owUy aIn bcwN ki tnoaUi awr Grrbt pr by thaxo rwna Aia .
s pas kcH bHi noiN tHa.
s zaUrin tHy ko an bcwN ky rwJwN ki ziart ky liy cly A roy tHy.
ioaN sy krbla tk ka sfr bot tHka diny wala tHa.
Rk ikvrfo awr TwTi pHwTi tHi.
qrbna dw DHaUi gHnTy bed om krbla ki hdwd miN daKl owUy saUn bwrD pr krbla lkHa owa nVr Aia tw dl kw iqin owa ko io oi wo jgo joaN Any ki kwUi tmna krta oy.
krbla miN daKl owty oi sb sy poly hJrt hr ka rw Jo Aia.
oty oiN jb hJrt hr xoid owUy tw aPn ky qbily waly aPn kw  apny AbaUi xor  ly jany ky liy rwano owUylikn jisy oi krbla ki hdwd Ktm owny lgiN aPn ki swari ny Agy bRHny syaInkar kr dIia.
ot kwxx ky ky bed bHi jb awnT ny qdm Agy no bRHaUy tw lwgwN kw andazo ow gia ko an ki mrJi ioaN sy baor jany ki orgz noiN blko wo amam hsin ky as bsaUy owUy xor miN oi rona caoty oiN.
oZa an kw asi jgo dfn kr dia gia.

hJrt hr ky rwJy sy rwano owUy tw fwra oi krbla ka pPrrwnq xor xrwe ow gia.
Insan ka dImaG bHi allo ny ejib ciz bnaUi oy hal sy maJi ki vrf lwTty asy aik siknD noiN lgta .
lk jHpkny miN om SdiwN picHy ponc  gUy jb ioaN aik lq w dq midan awr rigstan tHa .
or frat bRy pPr skwn andaz syboti tHi.
si kw kia melwm tHa ko asi nor ky knary hq w bavl ka sb sy bRa merko ow ga.
oti nor sy nwasoI rswl awr aPn ky Kandan  walwN kw aik qvroI Ab ky liytrsaia jaUy ga.
o midan ozarwN lakHwN ki izidi fwj pidl.
swarwN awr otHiarwN sy lis spaoiwN sybHra ow ga.
sin ky Kimy nor ky knary sy oTa diy jaUiN gy.
w mhrm sn 61 Hjri kw bsny wala io xor 10 mhrm kw eSr ky wqt tk aPjR jaUy ga.
o swcty owUy om apny owTl tk ponc gUy.ioaN bHi omara owTl amam hsin awr hJrt ebas ky rwJwN ky balkl qrib tHa.
rbla miN bot sy aisy mqamat tHy jn ki ziart krny ka dl miN bot arman tHa.

1.rwJo amam hsin awr rwJo hJrt ebas...

io rwJy balkl Amny samny oiN awr drmian miN cnd gz ka faSlo oy .
s Shn miN sngI mr mr ka frx oy.
Kt grmi miN bHi io frx bot THnDa owta oy.
wnwN rwJy atny qrib oiN ko lgta oy ko js vrh zndgi miN mwla ebas or mwqe pr  amam hsin ky satH roy asi vrh ioaN bHi anowN ny apny bHaUi ka satH no cHwRa.
aUrin poly hJrt ebas ky rwJy pr haJri dity  oiN awr pHr amam hsin ky rwJy pr jaty oiN.
Jrt ebas kyrwJy pr aik mKSwS jao w jlal awrreb ka ealm nVr Ata oy awr dl miN aik Kial owta oy ko koiN om sy Kda nKwasto kwUi by adbi no ow jaUy.
or qdm pr dl sy io dea nklti oy ko ay naSrIhsin awr bab aPlhwaUj omari mdd frmaiy ga awr omari hajt rwaUi frmaiy ga.

rwJoI  hJrt ebas ky ahavy miN dn rat zaUrin awr an ky dr pr friad krny walwN ka Hjwm dikHny ky qabl owta oy.
oiN rony ka antVam no owny walwN ka rat kw bHi woiN Diro owta oy.
at  kw swny ky liy rwJy ki antVamio ki vrf sy kmbl fraom kiy jaty oiN.
lwgwN ky pwry pwry Kandan aIsi ahavy miN swty oiN.
y pnao Hjwm js miN ewrtiN bwRHy jwan bcy sb xaml owty oiN ard grd  gndgi pHilaty nVr Aty oiN .
bazar sy kHana  caUy pani laty oiN awr or vrf Dby kaGZ awr kHany  piny ki ciziN bkHri nVr Ati oiN.
aIntVamio SfaUi ki or mmkn kwxx krti oy likn io kfi mxkl kam oy.
ax zaUrin as mqds jgo ka ahtram krna bHi sikH jaUiN.

hJrt amam hsin ky rwJy pr haJri dity awr ziart pRHty awr deaUiN mangty owUy aP ki mVlwmit awr an pr owny waly mValm bot rlaty oiN.
pny nana awr maN ki qbrwN sy jda ow kr cnd wfadar satHiwN awr gHr Kwatin awr bcwN kw ly kr  io mVlwmit ka sfr krna  , tmam satHiwN smit xoadt pana awr sb sy bRH kr  AKr miN Kwatin awr cwtHy amam ka tklifiN awr qid w bnd ki aZiit jHilna or ciz ka Kial Ata oy awr an ki mVlwmit ka wasvo dy kr deaUiN dl sy nklti oiN.
allo an ky wsily mangi jany wali dea Jrwr snta oy.
amam hsin ky rwJy ky satH oi tmam xodaI krbla ka aik mjmwei rwJo tHa as pr kaly rng ki cadr pr sb xoda ky nam lkHy tHy.
io wo jgo tHi jw amam hsin ny qbilo bni asd sy mwl li tHi awr an kw wSit ki tHi ko jb om xoid ow jaUiN awr dxmn omari laxiN by gwr w kfn cHwR dy tw omiN as mqam pr dfn kr dina.
qbilo bni asd ky lwg ab bHi or colm ky mwqeo pr qafly ki xkl miN ioaN haJri  diny Aty oiN.

Kimo gao...

io wo jgo tHi joaN krbla poncny ky bed amam ky qafly ny Kimy nsb kiy tHy ioaN sb ky KimwN ki jgo pr nxaniaN bnaUi gUi tHiN.
sb sy poly as mqam ki nxandoi ki gUi tHi joaN tmam Kwatin kw emariwN syaPtara  gia tHa .
s ky bed sb ky KimwN ki jgo tHi.
hJrt amam hsin ka Kimo , hJrt bi bi zinb ka Kimo, bimarkrbla ka Kimo bi bi aPm rbab  ka Kimo likn sb sy hiran kn bat io tHi ko ioaN bHi  sb sy Agy hJrt ebas ka Kimo tHa as ky bed midanI jng ow ga jw ab bazar awr pr rwnq markT miN ybdil ow cka tHa.
ebasI namdar Kanwado hsin ki hfaVt miN ioN bHi sb sy Agy tHy.

tiloI zinbio...

io qdry awncaUi pr waqeo aik Tilo tHa.
o wo jgo tHi joaN hJrt zinb apny Kimy sy srasimo nkl kr AUiN awr kHRy ow kr anowN ny  wo drd nak mnVr dikHa jw bian sy baor oy.
mr ky Knjr sy apny bHaUi kw Zbh owty dikHa aPsy Kda w rswl ka wasvo dia likn sb by swd  .
jw owa aPs ny aik almnak tariK rqm kr di.
as tiloI zinbio ky mqam pr bHi ab aik iadgar temir ow roi oy js ka mvlb io oy ab om is mqam kw kw Srf tSwr ki ngao sy dikH skty oiN awr as xandar iadgar pr haJri dy skty oiN.

norI frat..

as aom trin nor ka bHi ab SdiwN bed wo hlio noiN roa  bs nor ka rK mwR kr aPs ki jgo aik tng si nor rony di gUi oy likn wo jgo mhfwV oy joaN nor pr qbJo kr ky hJrt ebas ny elm gaRa tHa.
oi cxmI tSwr  sy km liN ko apny zwrI bazw sy ks vrh dxmnwN sy bcty owUy mwla ebas ny hsin ky bcwN ky liy mxkizo bHra awr KimwN ki vrf rwano owUy.
norI frat sy Kimo gao  tk bot memwli faSlo oy jw an kw vy krna tHa likn izidi fwj ky hmlwN sy bcty bcaty jany miN kafi wqt lga ow ga.

mqamI qve bazw hJrt ebas...

norI frat awr hJrt ebas ky  rwJy ky drmian joaN an ki xoadt owUi wo  mqam bHi mhfwV oiN joaN aik aik kr ky an ky bazw qve owUy mxk ka pani awr an ka Kwn boa.
om tw mjlswN miN io waqeo sn kr oi brdaxt noiN kr paty .
io jgo rwJy ky balkl qrib oy js sy io pto clta oy ko bazw qve owny awr pani bboo jany ky  bed an ki omt TwT gUi awr wo gHwRy ki zin sy zmin pr A gUy awr xoadt  paUi.

hJrt eli akbr awr hJrt eli aSGr ki xoadt ki jgo...

Kimo gao awr rwJo hsin ky drmian io dwnwN mqamat bHi mwjwd oiN joaN hsin kw eli akbr ki lax mli awr joaN anHwN ny hJrt eli aSGr kw apny oatHwn pr tir kHa kr xoid owty dikHa awr brdaxt kia.
bs mslman qwm ki by hsi pr rwna Ata oy awr Ata roy ga.

io tmam ziarat bot qrib qrib oiN awrab an ky carwN vrf bot oi gnjan bazar bn cky oiN ziado tr dkaniN tbrkat ki oiN jw lwg apny janny  walwN awr rxty darwN ky liy ly kr jaty oiN .
m ny bHi sb  ky liy kcH ciziN liN.
b wapsi ka sfr xrwe owny wala tHa.
0 april2019 omari njf ky liy rwangi ka dn tHa joaN sy omari wapsi ky liy prwaz tHi.
apsi pr om ny krbla sy njf tk balkl sidHa rwT aKtiar kia.
io 90 klw miTr ki Dbl rwD tHi js ny omiN  DiRH gHnTy miN krbla sy njf ponca dia.
io wo oi rasto tHa js sy amam hsin ky colm ky mwqe pr zaUrin ky qafly pidl njf sy krbla jaty oiN.
o faSlo rkty rkaty vy owta oy.
mam rasty miN sinkRwN sraUy ia Aram gaoiN bni owUi oiN jn kw mwkb koty oiN.
an ky malk arbein pr tmam Aram gaown kw zaUrin ky liy kHwl dity oiN.
oaN qiam veam Aram or sowlt lwgwN kw bla meawJo fraom ki jati oy.zaUrin ky liy atna ahtram awr Aram dikHny kw mlta oy ko ansan ki eql dng ro jati oy.om tw  15 xeban ky bHi bed  ioaN gUy tHy loZa sary sraUy sa mwkb bnd pRy tHy. io sb om ny fSaht ki zbani sna awr hiran owUy.

waps Akr om njf ky asi owTl miN THory js ka nam fndq aPlmqam tHa.
Sbh  kw alwdaei slam ky liy mwla eli ky rwJy pr gUy.
or amam ky rwJy pr alwdaei slam krty owUy dl jZbati ow jata oy.
o alfaV ko mwla  omara alwdaei slam  qbwl frmaiy awr agr kwUi Glvi ia kwtaoi owUi ow omiN meaf kr dijiy ga koty owUy Jrwr rwna Ajata oy.
hJrt eli ky rwJy sy rKSt ow kr om aUirpwrT ky liy rwano owUy.
jf ka aUirpwrT bot bRa ia grinD noiN tHa likn mKtlf wjwoat ki bna pr ioaN cikng bot sKt tHi.
in DraUiwr kw as ka andazo tHa as liy wo apni zban miN kcH nKry kr roa tHa awr AKr miN as ny ziado kraio vlb kia js pr om bot mjbwr nVr AUy kiwnko erbi zban sy balkl nawaqf owny ki wjo sy om bhC noiN kr sky dw tin jgo omiN eraqi DraUiwrz ka aik oi jisa rwio dikHny kw mla.
aUirpwrT pr omiN kUi gHnTy antVar krna pRa  woi  bin aPlaqwami prwazwN wala mslo.
biTHy biTHy wqt gzr oi gia.
omari flaUT ka aelan owa ciziN KaSi drst smt  mIN ja roi tHiN rwangi ky liy apny vy xdo giT miN daKl owny sy poly aUir pwrT ky emly ny bot Asani sy om sy  aik ozar Dalr daKlo fis vlb kr li.
bGir kcH  koy awr bGir kcH pwcHy omiN io fis ada krni pRi awr xkr kia ko Vfr bHaUi ky pas  Dalr mwjwd tHy sw jan KlaSi owUi.
ioaN bHi erbi no Any ki wjo sy om kwUi swal jwab no kr sky ko io kia naanSafi oy.
So tw bot Aia Kwn ka sa gHwnT pi kr ro gUy.
sfr car gHnTy ka tHa jb kraci poncy tw fjr ki aZan owny wali tHi.
aslam Abad  ki flaUT miN kUi gHnTy baqi tHy.
in aPlaqwami Amd ky lawnj sy andrwn mlk rwangi ky lawnj miN Akr biTH gUy.
mcHrwN ny kaTna xrwe kia tw iqin owa ko kraci A gUy oiN.

kraci aUirpwrT ka aik hiran kn waqeo Jrwr apny pRHny walwN kyliy lkHna caowN gi	.
Zan ow cki tHi miN ny awr Cmr ny swca Kwatin ky liy  mKSwS  nmaz ki jgo pr ja kr fjr ki nmaz pRH lity oiN.
aoro by Aram  awr tklif do krsiwN swny ki nakam kwxx kr roi tHi om  ny aPsy aPTHana mnasb noiN smjHa awr om nmaz pRHny cl pRy rasty miN miN nyCmr sy koa ktna acHa lgta tHa jb or rwJy pr ioaN tk ko njf ky aUrpwrT tk pr nmaz  ki jgo pr sjdo gaoiN rkHi owti tHiN.
ab om pHr apny mlk A gUy oiN ioaN omiN sjdo gao koaN mly gi.
io bat krty owUy om ny nmaz pRHni xrwe kr di .
jHy aik Disk jw kmr miN drd ky msly walwN ky liy rkHa tHa.
abHi miN ny nmaz xrwe  oi ki tHi ko mjHy apny Disk pr Thk sy ksi ciz ky rkHny ki Awaz AUi AnkH kHwli tw samny aik sjdo gao rkHi tHi.
hirani oi ki halt miN nmaz mkml ki slam pRH kr mno mwR kr dikHa tw samny aik Katwn biTHIi mskra  roi tHiN.
io kwUi aUr pwrT skiwrTi ki Katwn tHiN.
miN ny xkrio ada kia.
kony lgiN miN ny Ap ky nmaz pRHny ky vriqy syandazo kr liatHa ko Ap kw sjdo gao ki Jrwrt ow gi.
io waqeo Ap kw hiran kn lgy ia no lgy likn mjHy as pr bot Kwxgwar  hirt owUi tHi awr ab bHi swcwN tw hirt owti oy.

aslam Abad ki flaUT rwano owUi awr grm naxto awr caUy piny kw mli tw tHkn kcH dwr owUi .
b gHr poncny awr sari batiN sb ky satH xUir krnyki by qrari owny lgi.
as vrh omara io cHwTa sa qaflo ziarat kr ky lwT Aia.
atna kcH dikHa atna kcH mhsws ko an tmam waqeat awr tjrbat kw qlmbnd krny ki sKt Jrwrt tHi.
si swc ky pix nVr miN ny io sfr namo lkHny ka fiSlo kia .
mjHy as kw thrir kr ky bot skwn mla awr amid oy miry Kandan awr janny waly bHi asy pRH kr acHa  mhsws kriN gy.

 miN agr as sfr namy kw bGir fSaht ka xkrio ada kiy Ktm kr dwN tw bot ziadti ow gi awr miN balkl acHa mhsws noiN krwN gi blko miN tw an ziarat ka AdHa Cwab bHi fSaht kw pix krna caowN gi.

\end{document}
